По гладкой горизонтальной спице навстречу друг другу скользят две группы одинаковых маленьких бусинок. В
первой группе их число~--- $n$, во второй~--- $m$. Все скорости бусинок разные, причём в первой группе
$v_1 > v_2 > \dots > v_n$, а во второй $u_1 > u_2 > \dots > u_m$. В некоторый момент времени $t_0$
расстояние как между первыми из сближающихся бусинок, так и между каждой парой соседних бусинок оказалось
равным $L$. Вычислите следующие величины:
\begin{enumcyr}
    \item число соударений $N$ бусинок друг с другом, если удары абсолютно упругие;
    \item время $\tau$, прошедшее от момента $t_0$ до последнего соударения.
\end{enumcyr}
